[釋懷] 其實見到樓價愈升愈有 對我呢種廢柴反而係好事

預左比上車POST既人笑
你當係飛機文又好 淡友又好

我25歲 做左4年野 搵緊20K-23K 同緊屋企住公屋
儲蓄400K (非政府工,非黑警 ) 講緊樓市未有咁癲既時候
咁姐係幾時呢? 大概300尺既樓 仲係320-350萬既時候
呢個價都維持左半年到 (2016上半年)

個陣時 我覺得樓係好貴呀
但唔買又唔得 日日死慳死抵咁為左希望可以買間屋 辛苦都係值得

日日好壓迫自己希望可以快D買到一個容身之所 公屋我又排唔到 居屋又抽唔中
咁可以點喎 唯有繼續行屍走肉咁返工放工儲錢

到左300尺既樓 升到去350萬起跳既時候 我仍然覺得自己係有機會
但個種壓迫感更加強烈
(其實我預左比人屌 -> 屌你咩，節流無鳩用架，開源先係最有效)
其實好有道理 但我係個普通人無咩特別技能 只係識買下籃籌收息

到左而家 300尺既樓 已經要去到420-450萬
我已經唔知自己係到追D乜 我唔係想香港仆街 唔係想業主一齊死
因為我知幾年前 M記仲有20蚊餐 大家樂既焗豬仲係30幾蚊
所以樓價升其實係好合理

到左而家 見到樓價升到而家咁 20-30年樓都講緊萬5,6一尺
睇樓仲要比業主屌 ,反價
我就知道樓已經唔係比我買的了

唔知點解見到樓價愈升愈有 反而覺得鬆一口氣
覺得終於買唔起了 怪就怪自己無用啦 有種認命既感覺

BTW 祝各位買左樓既巴打 物業價值有增長
未有物業既巴打 快D上到公屋
排唔到公屋既巴打 抽到居屋
乜都無既巴打 希望業主加租唔好加咁多

最後 多謝你地睇完篇咁撚長既廢文

係香港地無辦法唔認命 香港起既樓你真係以為比香港人住既?

新界買村屋命仲好啦 400萬住700尺唔好？ 根本買市區 人又多又逼既感覺為乜

生命滿希望，依家冇能力買唔代表之後都冇，唔買樓仲有好多野可以做，唔駛咁灰

25歲呢個人工唔係最top但算唔錯，仲有幾十年命，唔一定要留係香港咁細既地方，慢慢搵出路啦

其實你知唔知買村屋業權係幾咁煩
一個唔好彩 遇著個丁玩野 官司都有排打

完全明白樓主

同你一模一樣

依家廿五歲 月入二萬 冇父幹 同父母住公屋

死慳死抵 工作三年儲到三十幾萬

試過買股票投資增值 最後蝕左三萬蚊離場

睇住荃灣三十年舊樓 由我畢業果年(2014)賣300萬 到今日賣緊520萬

我真係唔知點先可以買到樓

人工升一尺
樓價升十丈

想做狗都無資格 狗屋都買唔起

如果我早十年出世

以我咁慳咁捱苦ge生活方式
工作三年儲到三十萬

我九按買左元朗yoho town啦 供得輕鬆添

唉 只怪九十後生不逢時 仲要生在香港

村屋會唔會比圍頭佬收數 成日睇新聞好似好多麻煩野
巴打熟村屋? 我個人就唔太敢買

巴打好正面 係咪已經上左車

有同事買左 買前話好大好抵 呢排聽佢講比人搞 D圍村人同黑社會好煩...

同你一樣呀 我都有去荃灣睇過樓 比經紀同業主串到一棟都無
大概係話 無錢就唔好撚買啦

你做左三年野，早十年出世，03年畢業

村屋真係狗也不屌

租就ok 有咩事一年後一拍兩散

睇餸食飯啦，每個年代都有佢既好壞，車追車易過人追車，巴打加油

宜家樓價不斷升，反而大家都會認命，年青一代都慢慢唔會再諗住上樓，當租樓變成一種趨勢時，就唔會再有壓力逼自己一定要達成儲錢買樓呢個目標

03年畢業 最多咪遲幾個月先有工
當年社會失業率高 但其實對比國際仲係好低
大學生就業率同人工 同今日差唔遠

唔好成日覺得03年真係咁慘情啦

我堂表姐 shitty bba 03年grad 入big4 當年萬一蚊 做左幾年佢先儲左20萬 2009年佢九按買左yoho town(190萬)

今日佢人工都只係3萬 但層樓就五百萬了...

相反我地呢代 大把人grad左幾年已經搵緊3,4萬 叻過我堂表姐幾多呀 仲捱得辛苦過佢咁多
但我地呢四十年舊樓300呎都買唔起呀

有咩諗法呀 我地呢D失敗者一齊打下J啦

華人社會必然現象

有樓咪可以車追車囉 第一步車點先可以有

睇下近十年私樓落成量數據先啦 你以為近十年升成兩三倍係自然升？

再望下近十年平均薪金係幾多？年年都冇變咁濟呀

每個年代都有好有壞<--呢句真係好撚離地

巴打你咁重口味鍾情鋤呀婆 有個老人家同你一齊排就特快上樓啦

不嬲都冇諗過買樓
反正毒撚都冇將來

巴打諗下住一步點行 仲會唔會諗買樓

正評左

大澳樓200幾個就有
去機場掃地

香港由港英政府時到2006年時 每年都有起碼二萬個新私人單位供應 基本上努力工作 肯儲錢 係一定可以安居樂業

只係由2007年開始扭曲哂

片利共生現象係咪咁解

一樣
而家儲夠錢上車
突然好猶豫
件事好似唔應該係咁
3百呎屋
咁就一世

大你少少28歲，住公屋(屋企人住落買左)，人工多你少少但實收冇25k，冇樓冇女，點睇都唔係人生贏家

只係覺得生活已經夠艱難，唔好俾負面情緒太影響自己
老土啲咁講：事實係到，你改變唔到，唔開心又係咁過開心又係咁過，咁點解要唔開心咁過
要開心只可以靠自己，今晚放完負明天記得要積極啲

唔好咁諗呀 毒撚都有自己既興建 一樣生活開心過好多人架
反而香港有種人 好似我咁 乜興趣都無 當目標都無埋 先係真正既無將來

一係等港樓爆煲

一係去台灣

香港已經返左去封建時代 社會階級成型而且草根冇可能爬到向上
將來資產只會世襲化 富人愈富 窮人愈窮 千秋萬代

第一步係去睇大西北/長沙灣深水埗300萬舊樓

都有個好處架 如果返中環都幾近
(比起元屯天出中環) 抽左先啦有理無理

儲夠點解唔上馬

呢個年代有撚好野
人力(文職,非支那客SALE)嚴重貶值

咁巴打暫時有咩短期人生目標

就算有錢都唔會依家上車 儲住錢先啦

咁又唔係無晒機會既我覺得 係我地能力唔夠其他人強姐
(父幹都係能力既一種, 因為運氣唔係個舍有)
巴打做邊行啊 再發展下事業先囉

港樓爆煲機會太細了
而去台灣 不如留返係香港啦 雖然係樓平D
但生活一定唔慣架

讀下書增值下自已同投資買下股票
等遇到機會時先可以捉緊

樓市一樣有周期，冇可能幾十年都升市
廿幾歲仲後生大把時間鬥長命
儲定彈藥有機會就入市，加油

300萬 SSP 40年唐樓?
或者大西北單支35年樓以上?
唔好玩我啦

我窮人DNA 太驚輸 輸一次我就永不超生 唔敢搏
比著你係我 你會買?

但係你預有班後生會臨爆上車,呢班友又浪費十年既錢

SSP 40年唐樓都冇按揭,買唔到架

儲下儲下就會升到300尺 500萬喇
到時又會比人BIN C

我寧願佢升得急D,最好今年升到一千萬 陰D陰D升點爆?

啲樓真係貴到唔會想買
但我又未窮到可以有公屋
男朋友話第時公一份婆一份都要買到
我唔想辛苦一世就係為左供樓

成日話經濟轉差,係D做支那客既SALE賺少左咋?
但呢班SALE以前賺3-4萬本身係崎型

暫時唔再諗買樓喇
我深信唔會點跌 剛性需求 加上各大傳媒繼續宣揚樓=金蛋

你仲要係供間又細又舊既垃圾,早出世10年就住大屋供得仲輕鬆過你

咁去邊搵300萬樓 變晒都市傳說了

其實我覺得你又唔係無目標，
講到尾都係無樓，你無計，都無力去建立／發展其他興趣

我都鍾意車，都好想玩車，但其實都係建基係有無樓身上
又或者，一個簡簡單單住到下人既，屬於自己既家，
當你無，咪咩都唔想做囉

剛性需求係SALE講者,2016上半年跌一跌,突然又唔見哂D「剛性需求」?

其實你講得好啱
後生仔情況個個差唔多
根本上就係講緊一般打工仔嘅困境

仲諗結婚生仔？如果有女朋友問起幾時買樓結婚，講真話又唔係，講假又難頂

QE左咁多年 好難爆

及早買左樓 番工搵埋既錢都唔夠樓價既升幅

不過當初你係岩岩好夠唔想一舖清袋啫

香港地你無得選擇，你唔買就即是要同人租

唐樓9成唔到，要洋樓，深水埗300萬有30年內，如果你睇佢唔起，咁無辦法，既然你揀左邊，就要堅持
利申，畢業7年，屋企無負擔，唔止玩緊一間
我唔知到最後邊個會生活好啲，但自己揀左就自己負責

活在當下先係最緊要
今日唔知聽日事

絲打你要好好珍惜你男友啊...
佢都幾為你打算呀 始終你會同佢結婚 無公屋唔通租樓咩
兩公婆努力D 辛苦頭5-10年囉 會愈來愈輕鬆架
最緊要你2個步伐目標一致

我原本都係咁諗, 以前讀書諗住儲十年八年錢, 30零歲就可以上車, 點知而家愈升愈有, 百零尺劏房盤都要兩三球, 屌你老母我去露營住營地仲有尊嚴, 所以而家都放棄左買樓呢樣野, 去下旅行好過

同你一樣廿五 但無你咁多得18k

一直都覺得有錢買得起樓不如移民算
香港又唔係真係好住 出街多人到死
每行幾步就有一個比我咒佢快啲死唔好阻住曬

始終中國人太多 SASA做SALES都6-7餅一個月
打份牛工只係15-20K 細細個應該練下口才好過讀書

如果而家只係個周期ge 開始, 黎緊升足幾十年呢

我係醫療專科 但唔係醫生護士

只係想買完樓 再買架MINI COPPER渣下就心足
巴打中意咩類車? 日本定歐洲車

條問題既難答程度 可以SET做百萬富翁既最後一題

認真，問過幾個4x歲有樓既人，佢地都係30幾到40歲兩公婆夾埋加屋企人資助先買到樓，我都唔明點解會覺得十年可以一個買到樓

我都係想買咗樓先諗買車
我而家嘅dream car係一部十幾萬嘅車仔

買到樓唔代表移到民，買樓係供返嚟，移民要有一大舊cash

唔係呀我 我係而家先有400K SAVING....
所以一直係追唔到升幅...夠錢 我一早上馬了

SAD BUT TRUE

咁係你死好命姐 香港有幾多人屋企冇負擔？

真係日和巴打? 呢排咁少出基因POST既?

得閒去下就OK... 留個錢旁下身 總有一日你會有用
唔係講買樓 假設你朋友比左隻神仙股你都無錢入就DOM春了

有無雙糧花紅呀

因為我讀緊書果陣屯門樓幾十萬就有間

唔知點解睇完樓豬篇文覺得好舒服

所以我都好少出旺角 迫到想屌人

有舊同事03大學畢業=失業，都係shitty bba，佢量左幾個月地先入到銀行做counter, $7k 一個月
佢成日都講早知當年碌卡買四小龍
但呢個根本係望返轉頭先會做既決定，
而家銀行counter $16-18k 人工啦，人工有無加，主要睇工種

90後會正式步80後 既後塵
只可以祝福00後有好既開始

所以曾任權坐監係今年最開心既事, 總算天有眼.

咁啊 溝返條女 慢慢儲下錢再PLAN下點做囉

無負擔唔代表有父幹，屋企有收入，象徵式收5000比我食同住，相信咁既背景都大有人在

樓主。同路人

有決心係OK既... 你夠勁月儲1萬 10年單車都變軍艋啦

其實689時期係真係起多左樓，黎緊供應會多返啲
當然供應多左等唔等如樓價跌呢樣就......

咁巴打初初點樣起步 定係神科畢業
想聽下你既心得同睇法

有冇人同我一樣想離開香港去外國
若果有國家既漁港肯收留香港移民
我即刻第一個狗衝去申請

你有無睇佢username啊

你唔通係屎眼毛巴打?

我屋企人三大會計，零三出黎做野一皮都冇，當時有錢都防
樓價低時人工都可能低經濟差，你又會驚跌落去又邊會買樓

一齊圍爐取暖啦屌

跟住你個名唱左出黎 加油呀

如果大家有筆閒錢， 可以買/租樓+創業，再買架車渣，或者渣重機
(台灣生活中)

我user name 還我user name, 我係做緊相關行業
但我本身個情況的確係咁，你只可以話我會知多啲按揭上面既技巧有優勢
我諗法只係最簡單既經濟學，今日借既100蚊，我慢慢還，還呢100蚊既stream 既npv 根本都無100蚊

做緊正苦工 做左2年而家有400k 2年淨係打機踢波同返工
冇乜洗費 但都想認命了 返工好撚辛苦 好想做返個傻仔heahea下又一日 反正都冇女

台灣人工係好低 如果你目標係打工，就唔好去，一定會後悔。

如果做小生意，其實唔錯，比香港易做

同埋，唔建議住台北新北台中，太逼太舊

補多句，呢個時代唔會all in cash
要投資，香港我接觸到既得股票同樓，股票自問真係輸到hihi

去到咪又係捱餐懵 不如對父母好D啦

移民定係工作啊巴打?

其實大埔中心仲有好多400萬樓
大埔好好住 多野食 交通唔差 少大陸人

NPV 幾認同你
始終樓按係好低息

但新北d 女好淫WOR

幾錢個月同幾大呀巴打

我住大埔返工要過海
另一半住大西北原區返工
兩區都仲有四字頭嘅樓
但係我哋都唔忍心要對方搭咁耐車返工
btw大埔返學時間都有好多大陸人喇

好耐無睇過廢人3539啲新北加分post

認真答你，返中環以西都應該屯門巴士快過大埔

大埔好迫WOR 未住過個邊唔知好唔好住
但次次搭車入去覺得好耐

巴打，我都希望你生活安好

大家咁話 加油

一係你轉工 一係佢轉工囉
反正魚唔過塘唔肥

大埔翻學時間就唔知啦 翻左工

依我觀察 台灣其實離婚率都幾高， 十個50歲婦女，超過一半離婚

認真答返你 我返嗰度9字頭隧巴去唔到

老實講 係香港有錢無咩咁值得開心

食又貴 其他地方隨手可得的食物 香港要番幾個鐘工先換到番黎

成個香港做sale,保險,地產,最好搵

反而大學讀專科就愈來愈唔值錢

有樓唔係大曬 叫少陣春應該有機會嘅 祝你幸福

雖然我係窮人DNA 但我又唔係咁睇WOR...
有錢就自然可以玩到有PASSIVE INCOME
所有基層都只係佢地既奴隸

BBA個D就唔算專科既... 三神科/ENGINE/視光之類先係搵到錢既專科
如果化學專科就等收皮了

幾多歲呀你 返下SALES 話自己住
大把女埋身啦 拿拿聲扑多幾件啦
唔好浪費你既運氣呀

其實香港樓價係沒可能會跌,日日150支蝗,需求有增沒減,支那走資落黎,就算ww3發生香港樓都唔會跌,除非大亞灣

樓價呢年真係升到on99
諗住兩個人儲埋今年有1球可以上車準備結婚

依家1球都買唔到d 咩野

利伸:27歲 女朋友都催結婚

it 會計 工程 要捱幾耐先有6～7皮

大亞灣爆都唔會跌架喇 有SARS後 香港人唔會再平賣樓

一球都只係1/4 加埋搵幾多先 加埋月入OVER 40K
就上左車先再諗啦

IT同會計好少有6-7皮 工程都要睇科
但6-7皮都係比較少有 4-5皮都已經好好了

sad but true

account要去到執行董事先會去到6-7萬

三百幾萬買個SSP幾十年樓嘅三四百呎單位?問心真係買唔落

阿Q啲諗， 同屋企人住多幾年見多幾面，飲多d老母煲既湯

同埋我返七點半佢返六點九
邊個就邊個都死

加埋60k 多d
問題係買左連裝修都無錢俾
樓價愈升就愈大壓力 連做野都無咩心機 努力都唔知為咩

所以幾咁唔公平,班sale,保險地產金融,總之分佣都可以搵到,搵過10皮都有

老媽子 我又返黎飲湯喇

買左到時就有錢裝修架喇 你屋企人點都會幫下手
行左第一步先啦

好似我呢d 年紀大d人工又低d既點算

希望樓價再升多一倍，齊齊爆

根本做九十後就係原罪
書又讀得多過班廢中廢老
但人工反而仲低
就連地鐵坐都要比人杯

又唔係無地方住，殺到埋身先諗啦

留返d錢去旅行好過，
要我一世做樓奴？
不了

樓市都痴左線
400 萬新樓得100幾200呎
人住架咩

再認真答你，大埔有所謂神奇一小時
基本上你去邊都一個鍾

你無女 唔結婚 同屋企住咪得囉
唔係你的話結婚住邊 租? 租樓真係好ON9 WOR 當你租金永遠唔升
10K一個月 住三十年 同你買層樓差不多價 但你租左三十年 乜柒都無WOR

其實都無錯嘅 去機場都好似係一個鐘
係唔忍心佢搬過嚟啫

大埔去屯門都係一鐘

一個鐘

巴打希望你下場跑win

火車站起計係無錯嘅
不過佢返六點九
即係未到六點已經要出門口
btw唔想再騎劫呢個post

出面好似有人開咗post

大埔去屯門元朗天水圍一個鐘搞掂

巴打，就算放棄買樓都應該繼續儲錢
正如你上面講買藍籌股收息，當你個本儲到咁上下，呢筆passive income會幫輕好多

最後法庭見

公屋

無女都ok呀 照顧母親都唔容易架 叻仔

小弟20出頭，何事變到咁...
覺得其實好悲哀

兄弟都信唔過啦 邊度搵10個人買呀

Grad左未先 未就努力讀書啦 未必改變到條命 但都叫掙扎下

慢慢長路

diu hk

我可能算係幸福既果班人 希望大家香港既年輕人一齊加油 成日係街見香港人個個好似好大壓力 個社會好差

利申 我都係年輕人

屌你都廢事

生得條命唔錯就努力錢搵錢 唔好富豪變中產 中產變基層呀

鬼唔知有呢支歌仔唱咩 開公司都唔會受咁多人玩啦
又話唔齊心又剩 咁你講到咁威威
你買左未呀 搵左人未呀

同感

普普通通啦 人愈大愈見到現實既殘酷

咁你發左未呀 你唔貼啲夾份買樓之後打官司既link？

講埋啲廢話咩唔齊心都幫你唔到

同意 今日東張西望又講樓價 沙田800呎成交價1千萬 呢舊錢已經夠移民 有1千個即係身家都唔小野 有咁既身家我去第度輕輕鬆鬆嘆世界啦 香港人又多車又多 老實講唔好住

樓主 相信自己得嫁 我屋企都係由低下層起家 屋企人因為一次搭lift 個上市公司老闆欣賞我老豆 因為佢我地一生都改變了 加油

睇你買咩樓 買過千萬果d本身都好有錢 移民都應該唔係咩大問題 反而想知佢地咩心態 有得走唔走 想走既又冇得走

你無錢咪想走囉
香港地有錢不知幾好住

Truth

咁傳奇 整個no.黎聽日all in先

覺得政府很快便會再出招，但都是一些dry up liquidity的虛招

行年30住公屋, 自己一間房都未試過有
月入30k儲左夠首期, 但發覺只係買得起200 300呎狗屋

我唔想下半世再住狗屋, 搵緊機會去東南亞發展
此地不留人 自有留人處

有無抽下居屋咁

自己生意？ 定背技能

30k無得摟啦 唉

當吹水咁講，屋企人最近執左件荀野，4球半野，旺區個d某某大廈6百幾尺，湯房裝修裝到靚一靚又室內露台，大把人搶住租 賺過買股收息

高官個個手持咁多物業無理由推跌個市

想經公司調 半專業掛 做IT related

恭喜巴打 個業主換樓所以急賣比你地執到？

老實講有冇錢我都覺得唔好住 香港有錢係咩都買到 交通方便 但人多車多 有地都拎晒黎起樓 成個城市好壓迫 空氣質素問題 又多大陸人 成個環境好似困獸鬥咁 不過睇你著重環境>物質定相反 我本人就居住環境>所有

儲錢係香港買樓不如直情移去台灣

我諗住係香港搵錢搵到3X-4X歲就去

到時係台中台南比較消費低既地區，開間餐廳仔又好cafe仔又好，有樣野做下，唔需要賺太多錢，為求唔蝕錢，夠keep住生活就夠(唔知實際情況難唔難，求指教)

都好過係香港又逼又難生活又大陸化，如果想生下一代既，更加唔好留係香港...

4百幾 6百幾尺 旺區 仲湯埋

認左命，無下一代，租樓過世，老左無錢又有病就自殺

講到逼真係...香港一個咁細既城市容納既人直線上升 星期日出街好似抖唔到氣咁 同日本朋友傾計佢覺得又驚訝又痴線

其實一切都係土地問題，
咁撚細又咁撚多人，乜撚野都變貴啦，唉

多謝巴打恭喜，上手業主急住分家產，個業主本身叫緊5球幾無人要，點知個樓市震左震（上年6月），個業主嚇到降價5球，我老豆行過地產見到，即刻彈張票4球半落地產鋪，個業主又收左 買左之後就升返，好運到一個點

夠膽色 又有cash flow抵你賺

係 供求問題 當佢商品咁睇 所以點解外國偏遠d house咁平 反而我鐘意呢d，俾人話我住呢d死左都冇人知

住係幾好 仲有花園仔種下花草

大陸買地起屋做土皇帝啦

有時我都會諗辛苦一世淨係為咗層樓究竟值唔值

而家唔知，記憶中97年買左層村屋。
本身都傻唔哂租樓住左個區半年睇下環境先決定買，有地產agent有車位。初時的確幾爽，放假係樓下洗下車，中午同條女出去食下郊外飯，很寫意。但日久問題不斷出現，先係班圍頭佬同陀地麻撚煩，當年我架車都算mk ,成日煩尻你，跟住又話掙陀地權，搞到出入同拍車都好煩，見你有個錢就成日R爛腳，個時做文職星1至5都要晨早返工夜晚7,8點先返到去，好似欠撚左班仆街咁， 最後頂唔順平差唔多10萬賣尻左佢。

利申先： 屋企有少少父幹 第時應該唔休買樓 唔係想串

但有冇人明白想靠自己 唔想靠父幹果種心情 細細個仲同自己講將來有本事可以買到樓 唔洗靠父幹

但睇見我老豆買樓果陣講緊 3XX 萬 兩個6XX呎居屋單位 冇錯 係兩個 到而家講緊 4XX-500百萬先買到一個 我真係睇唔透 我已經講唔出可以靠自己呢啲說話

我細細個覺得老豆冇乜咁巴閉 到而家我覺得佢好本事

其實儲筆錢唔係for你買首期，而係for當你有機遇既時候有本錢有底氣去捉緊佢。打RPG都知，你唔會傻下傻下一直打1lv怪1金幣1金幣去賺錢，而且儲一筆錢去買高級武器打大佬刷神器賣錢，唔知有無巴打明我講咩

如果你係自住唔係炒賣
又過到壓力測試
我諗唔明點解會唔買樓
銀紙貶值 長遠黎睇只會愈升愈高
以前日日話冇可能返去97樓價 而家咪又係破哂頂

根本一句講哂
想自己賺到盡 最好最低位比自己入市 跟住一路升
一開二 二開四 最後上返黎日日唱好個樓市

驚輸 去到最後你只會等足一世
08年12年賣咗樓 或者冇買樓既人
當日既心態咪一樣
坐咗五六年都未有屋揸手

明
但係你儲左幾年都唔見有用既機會
你就會諗儲黎值唔值得
你卡關卡左幾個鐘之後成功破解到梗係閞心
但係卡左幾年呢 我諗好多人都棄GAME啦

其實我唔明點解政府唔可以出政策操控樓市
例如話價格上限 然後再控制買家對象
正常黎講邊有地方ge樓價會咁高
政府搞咁多工程 改善下民生好過啦
但我就係唔明點解唔搞

ps:90後 讀經濟

1. 自由市場 最自由經濟體個朵好重要
2. 大部分政府高官係既得利益者
3. 真正服務對象係內地人 有錢既唔驚貴 冇錢既直上公屋

有咩要搞？

因為地產霸權
賣樓個班人唔會肯
最多咪hold住d樓寧死不賣
反正需求一定大過供應
逼你硬食天價
一係你就貴買 一係就唔好住

利伸 絲 父幹 屋企有兩層樓
搞到老母好睇唔起公屋男朋友

諗野離哂地
點解政府本身同地產商互相勾結,高官自己本身大把物業,政府收入大部分由賣地得返番

改善民生？點解要改善 港豬又唔會反抗,理得你地死

政府本身唔係民選洗撚理香港人死活,港共政府本身就係高樓價既得利益者

唔好讀死書,留意下實際情況,更何況凱恩斯既經濟理論係現今世界經濟已經唔work啦

我有死讀呀
諗唔明所以問下姐

我都排緊公屋 就係唔知幾時有
但月入有限額 睇過好似好易就過
唔知第時點算

巴打可唔可以pm我 我靚仔黎
唔理你肥毒矮柒 我都可以照顧你一世

只能夠買到梅窩依d發配邊疆既起車盤

其實今年開始加息 離下一個大跌市應該不完矣 睇返歷史每次都係由加息開始 可能唔駛咁灰嘅 好似係

歷史上
邊一年加息導致大跌市？

加息 係加左啊
不過香港無跟
兩年前我 H+1.7 以為自己靚offer
今日你walk in入是但一間搞上會
高過 H+1.5我自爆 account password

連埋車位都咁平？

張樓相4層高 村屋？

我認為全球低息環境會持續好多好多年
美國加息唔夠5年就會打回原型

睇過點

冇

咁樣只係你未夠有錢，好似我老細咁，出入有司機，住山頂過萬呎屋，幾個賓妹賓仔服侍，開句聲點人同佢買野，我閒去下打golf，生活不知幾爽

呢個po好多同路人

樓主放心，總有跌的一天

股票穩賺咩屌你

五年後 一球唔夠俾首期

冇父幹又冇另一半一齊儲
一丁友諗住上車先係離地

其實深水埗，太子等還有單支洋樓，300多尺，交通又方便，不過，可能有其他問題。

要特別注意漏水問題！

無錯，自住樓升跌都唔關你事，同埋高與低永遠都係睇你從咩時間點去睇，我老母細個時汽水賣幾豪子現在最少都幾蚊枝，咁係咪好唔低，現在同你講你80歲既時候樓價會跌到10蚊，你係咪到80歲先買

你地覺得貴但大把人覺得平
只怪你自己揾錢唔夠多

望就望班業主炒家集體跳樓先
班仆街唔死 邊輪到我接貨🤔

會變咗一世樓奴
永遠唔可以休息

租樓一樣都係樓奴

租樓比10k 供樓比10k 點解唔供
供原層樓係你 租 租左幾十年乜都無

已經冇諗買樓，而且都唔要求男友買到樓
俾左首期先係開始，完全唔想成世為左層樓
有時諗，不如做曬自己想做嘅事就早啲死
冇眼屎乾淨盲
利申單身狗

但係問題根源，他放了更多支那人來香港，無錢的，霸晒香港人的公屋！有錢的，買起香港人的私樓！雖後話公平競爭，用13億支那人對600萬香港人！

儲夠錢移民啦

有，甚麼正路的工都做！
如有門路，請PM我！

2016上半年樓主有40個睇餸食飯已經上咗樓，屯門井財街金銘大廈2017 同 2016 嘅成交圖，買樓睇能力外要做功課

大亞灣可能爆過啦！
不過不會講出來，想知，請留意深圳高官動向！

租樓 10K你可以選擇住唔同地方
就算失業 加租 大不了租細啲
供樓 供完係你 但要供幾耐? 廿年?

公屋撚表示買唔起樓

失業唔洗俾租業主會唔洗仔交租供樓都會有供完既一日，租樓有無租完既一日

租細啲劏房幾錢租

你老左住邊？
繼續租？我係業主唔會租比退休人仕

其實樓主呢個年紀搵呢個人工已經好唔錯。

如果keep住落去，30歲前應該可以上到車。當然如果溝條女又同你志同道合，就更快喇。

沒有只升不跌的資產/商品。好好記住你呢刻既心情，到調整既時候就用呢刻心情入市。

睇吓供樓同租要幾多啦
如果供樓係佔入息比例多
供完純粹為咗二三十年後有地方住
咁就無謂啦

其實一年儲100K
樓主30歲左右應該有~1M
到時如果女朋友肯一齊供 應該問題不大

嘩，為咗將來有個地方住咁樣叫無謂

你要綁死喺香港一間樓廿幾三十年喎
會唔會抹殺自己其他可能性呀
你搵得多就另計

有老婆仔女由其是細路讀緊書嘅，每一兩年搬一次都幾係嘢 我一直講唔計升跌唔講其他買樓為咗改善家人已經係值得做嘅，我租屋時諗住住2年點知死約一滿已通知要收樓搬走，丟咗幾多傢私，又pack 箱又呢樣嗰樣，所以我去買樓

有家人就盡量安穩啲
仔女讀書成日搬好麻煩
地址又要成日改

你無女 無家庭 唔會結婚 咪得囉 唔係結婚生仔訓邊

我覺得買樓真係睇個人需要
如果你要結婚生仔
好難同屋企人一齊住
除非好似村屋嗰種 一人一層又唔會阻到大家
如果係單身 又唔係特別有需要搬出來住
寧願用啲錢改善生活 同家人住好啲

係，永世做毒撚住屋企就得

所以買唔買樓其實唔係重點，而係睇個人需要，有選擇就有風險，買樓有風險，唔買都有風險，明天的事，who knows? 目前嘅生活難題我就要諗計解決

要買都唔好依家買啦
根本香港樓就唔值呢啲價

今日林太 會唔會破

好老實 如果講緊係2-300萬
我諗好多人真係買到 甚至full pay
但升到咁貴時 人工升幅又唔係大
值唔值得買就見仁見智

排緊公務員公屋，等緊第四年
無首期

真係呢一世都唔想香港買樓
幾百萬換間豆腐潤咁細既屋
仲要供到退休
一個唔覺意兩公婆其中一個瓜左，咁仲邊有能力供

早d認清事實都好，拎d錢去旅行好過

岩呀 牛屎佬地方都一萬蚊尺

屌，我呢加先20歲。到我10年後先買樓。到時距離2047仲有20年，先唔好諗樓價幾貴，到時我最多可以供廿年。如果樓價繼續不斷上升，加上只可以最多供20年，首期同月供貴上加貴

想問下你唔買樓 姐係會租樓定訓街

如果租樓 一樣係幾百萬租間豆腐潤咁細既屋
仲要租到退休 乜都無
一個唔覺意兩公婆其中一個瓜左，咁仲邊有能力租

唔講就冇人知咩
果d輻射錶大把人有

2047我都有諗過
一來銀行未必肯做足按揭
二來你要擔心老共會收樓
供唔供都死

樓主都冇灰到 反而我覺得佢係睇通左

無論邊個年代香港買樓都係難，但你仍然要有計劃，要儲錢，要做功課，今日買唔到唔代表未來買唔到，或者2018跌15%呢，記住機會永遠留比有準備嘅人，樓主中途改變務求速成去炒股輸錢，就正正反映唔做功課冇計劃，今次係比錢買教訓，重回儲錢等待時機，只要你堅持，就一定有可能

岩呀 如果唔做準備（儲錢） 就算樓價返到2003都唔關你事

好多人叫春話樓價貴但自己又無努力賺錢儲錢

你睇有樓有高潮果個後生仔
一畢業就即有樓

你就儲十幾廿年都買唔到樓
果下就怪你自己上世做唔夠好事

咁係咪應該捐哂成副身家比公益家 然後即刻自殺投胎

我都想買返個，但好貴下！

其實睇你㨂邊度啫
香港咁多村屋
條條村都係咁咩
我13年買左三樓加天台，連門口車位
先3球夾埋有成1400尺
邊有人攪我，住得幾開心
得閒玩下車，係天台睇下日出日落

我阿哥都係買村屋
又未係住左幾年
相安無事

家陣圍村好多外姓人住架啦
仲係從前咁咩

叫唔叫春都係咁儲錢㗎啦
努唔努力份糧咪又係咁多
定係你覺得炒股先算努力?

做唔做到5成按?
巴打都儲咗幾多吓喎

買村屋有無咩要留意
好怕業權地權有問題 又封路唔比入村

點睇我數學啊Sir 做左5-6年野 上年就買左東環
我真心睇唔透係佢投資有方 定係靠父幹

總有人連錢都唔儲然後怨天尤人

去泰國啦...租同買都平.. except 曼谷

衣家我間村屋都升左一球
不過唔會賣
地方好正好舒服，開揚方便
自己渣車出入多
就算唔渣車既人都有小巴出市中心
仲有輕鐵
又寧靜舒適，搵唔番

市區d樓邊係人住
咁撚細仲咁撚貴

三四十年果 d , 好快 2047
未供完已經比強國沒收

奧神 泰國掃咗幾多件貨?

做到盡7成，中銀
冇果時我都係搵做開村屋既Agent
上手都已經唔係原居民
所以冇咩業權問題
隨左新起果d可能有問題既啫
最緊要都係買果時問下相關朋友人士
邊度要注意

邊有咁多惡霸
其實圍村人都好有善
你唔攪人人地得鬼閒理你

我買果間有政府公家路連住
冇得咩唔比入村又剩咁樣

不如睇埋今年7月銀行點表態先啦
90後剛剛畢業儲夠首期 銀行話唔受你玩

咩樓post都見到你地兩個

c生話同市民購買力追不上。父幹吧

早兩年未grad已經冇諗住買樓
就算儲到錢都唔會買 我唔想未來個幾十年為供樓生存
而家香港d樓係比我地買架咩 全撚部都係比人拎黎炒

我明

奧神香港有2件貨1個車位，最近嫌貴去泰國芭提雅掃樓，但又唔會share比巴打秘訣，最近我check過嗰邊樓價升值唔少，咁當然要追住佢問啦

BTW，泰國人可能好憎奧神，走過嚟炒貴晒佢哋啲樓

大把舊樓仲2百幾3百萬

你唔買 未來個幾十年都係要租架喇 舊錢一樣架炸

無會所 唔近市區 舊
但又唔知自己搵唔夠錢 係要住呢d架喇

舊，不了，無會所，不了，遠，不了，細，不了

啱啱入左間唐樓，港島實呎640, $7800呎,5分鐘到地鐵

無乜錢就唔好諗新樓要會所啦，每個月俾多千幾二千管理費好過引咩

唔接木意思，我租緊$2000蚊新界村屋，兩房一廳
同時排緊公務員公屋
所以我講得出唔買樓，我真係一世唔會買

2千蚊兩房一廳 有無link / 相睇睇

On9 香港私樓從來唔係比一般香港打工仔住
要買好買深圳

租會慳左維修保養費，買舊樓一個唔覺意屈你幾廿個維修費
所以一早決定唔買樓，有錢剩就買下收息股，冇樓綁住會自由d冇咁大壓力，而家嘅時間係用黎發展自己鍾意做嘅野，就算第時瞓街都唔會後悔。用人生最美好嘅時間去做樓奴，到七老八十係好安樂，但人生好空白。

你唔買樓又比人屌你第時要訓街
買樓又比人屌要供一世
有需要咪買 覺得唔值咪唔買囉

我租左三年幾都冇加租
不過你預要住入d囉，元朗再入咁樣
相就冇啦，信就信唔信就算
我有時經過地產都見d 2k-3k既村屋
其實生個b仲快上樓
我都係一心等公屋

你叫我買樓，不了

2000
同老母租?

宜家深圳都好貴la

官商勾結

其實我計過自己應該都供得起
但都係諗住租村屋算
計過都係5k左右 因為要養貓狗唔可以太細
自己鍾意咪得囉屌

自己一個搬黎囉 我20歲就搬出黎, 1500蚊既都租過
而家28

廢青單身同屋企住緊
你估我唔知租樓係等於幫人供咩 但起碼有個flexibility 係度 買左樓坐低都要供20/30年啦
做咩都要受供樓限住 不了

正解
紀律部隊宿舍先係人生贏家
主任級政府有唔少市區私樓用黎做宿舍
就算你唔住，每月都有一舊housing allowance俾你

我嗰邊三百尺已經係500-550萬

望返自己住緊層19居屋
由沙士時>1M到宜家>5M
你就知樓價高到唔係人買
就算買都唔係呢個時候買
就算你有百零二零萬渣手 都係要供餐手
有時都幾怪自己生不逢時

鬼唔知買樓好咩
無錢咪租
唔租訓天橋底?
租樓都得罪你班上左車人

宜家舊樓都要月租5千
怪自己老豆老母啦

怪黎都無意思 怪完就有錢咩
開開心心玩幾十年咪算囉

兩房一廳$2000？
唔係唔信你
但就算係真都完全無參考價值
一，location差到爆
二，可能成間鬼屋咁樣
三，間屋正正常常，但有良心業主有錢唔賺嚟益你

$2000 per month, 要來做裝修暫住都好 wor

2千兩房一廳
我fd 上水圍間兩房村屋放租都成4千蚊....
2千真係想知係邊

住深山?

其實我都見過2-3千有村屋
當然係遠啦同埋裝修麻麻
如果你要求唔高其實都可以考慮

銅鑼灣點一個鐘去到？你答我啊

好撚sad

唔影相費事俾人起底
D朋友有時問我附近有冇屋租
地區係洪水橋, 行去輕鐵10分鐘路程
平時就踩單車5分鐘去到輕鐵站
但我鍾意夜晚靜, 冇乜人
講真要求唔高就得
同埋我識人做裝修, 都有執過下間屋

如果有車就好方便, 因為村口可以泊車, D人全部亂泊(但免費)
所以第時考完車牌想買架車代步

有朋友租錦田屋就3K-4K左右

如果租樓係<5K又好住都抵屌

1個人住5000都忟水

無錯 上年我做H+1.2 封頂係H+1.7
你咪加飽佢囉 反正有封頂

睇自己要求
我但求地方大可以放狗就得

三年前幫人租過4千蚊公屋, 向海, 坐小巴十五分鐘到港鐵.

六百呎, 而家就唔知la.

5K嘅話村屋都應該做到嘅

2016中期人口統計，香港有65%物業已經供完
加息係咪真係咁大影響?

村屋先啱

其實我都想香港有一個超級泡沫。只要兌美元唔跌，香港樓升10倍，我人工都起碼升幾倍啦。賺多d美金走人好過。

股票個個唔駛供, 跌起上黎咪一樣死人.
投資既野從來講回報.

都無唔認

父幹萬歲

問題係美金眨值先會有咁既泡沬

我意思係加息唔會對樓息有太大影響
反而出現天災人禍就會有影響

其實村屋個價係咪加得無咁多? (租)
我本身無留意開
但上網搵其實幾千蚊都有 當然可能遠 / 舊

老左咪拎綜援囉，唔使死

利申：打算咁做

啱呀 加息我真係唔驚
封頂都唔洗2厘 有租客幫你供樓真係唔洗擔心

反而怕有另一次金融危機 令樓價同租金大跌
不過諗深一層 住屋係必須品 都唔洗太擔心無人租

我有父幹
29搵繄22-24K
其實應該做人輕鬆D定再求更高職位
定自己搞下程式

加息對香港經濟影響大既, D資金流番去美國.

每個年代都有各自生活困難
後生一代買唔起樓係佢地能力不足
點解唔試下睇餸食飯係廣西置業
香港社會絕對冇問題

有無物業 住緊邊度 有無諗結婚
呢啲都係好重要嘅考慮因素

我細個屋企窮住公屋 大個AL考得好碌咗入醫科
做咗HA內科6年轉去私家醫院
前年轉去化驗所做 輕鬆好多
搵夠首期就買一間放租

月入20幾K如果同父母住都應該可以儲唔少
但係巴打你都29 係時候諗下結婚搬出嚟住啦?

所以講左前題係港元同美元兌換無變

買唔到樓, 租金係咁升, 唔敢結婚成家立室, 班友去到咁上下無所事事就搞事, 到時就睇下有無問題law.

識玩既按左佢再買 比租客供 好過返工

依幾年儲左舊錢，又1516唔知買唔買好

冇拍拖，屋企有幾個物業全部供斷
唉，咪以為29就一定有另一半至得架

有需要就去馬，冇需要就等下

最好唔好供斷佢 搵間靚offer嘅銀行做按揭 按3-4成都好
你攞筆錢去買過另一間 再放租出去 我都係咁錢搵錢
有租客幫你供樓 其實每個月仲有錢袋

呢個市 睇租金加幅都唔及樓市升
買返黎出租都要蝕

藉你條撚咩 我幾努力儲錢你知咩 每月扣左家用後 我儲起九成呀 當年你買樓前 有冇我咁樣付出呀？

問題係 我呢一代人 無論幾努力都睇唔到將來呀
全世界都話樓唔會跌 剛性需求
我地幾努力都儲唔切首期呀

五年後 你覺得一百萬會做到首期咩？望下出面先啦 全世界都睇緊每年起碼升10%呀

你有樓 坐係度都有資產增值
唔係因為咩
只係咁岩食正QE條水 而你咁岩又適齡買樓 而當時上車又容易炸

讀緊u 未做野
望住樓價已經冇諗過買樓

都啱 早幾年買入嘅回報率至少5-6%
而家你搵到4%回報嘅都算執到

正路既樓少過3%啦而家

你呢個年代都慘情 fresh grad人工又低 樓價就history high

你可以話我姓賴
但我覺得90後-00後真係受惠唔到經濟發展

暫時都係咁諗
但望下望下
遲D可能舊錢都唔夠比

將來環境係點無人知 你連最基本儲定子彈等機會既理念都無
你都係注定幫人供樓個堆人

睇返辣椒後數據 95%買家都係首置 大陸炒家並無大家想像中多
黎緊有剛性供應 睇下班香港人有幾多購買力未用晒

90尾嗰啲最慘 比你讀到大學又點 FG得16K
教育制度又垃圾 社會又多廢老
樓又買唔到 點樣諗結婚

一代衰過一代
之前以為80後已經算慘
但你諗下90後
92年 沙士爆時我只係小學畢業
08年係中學畢業
買條毛

人名係好重要
呢95%首置其實唔少係用屋企人個名去買避稅

人地咪話月儲九成人工囉，咁要點儲法先叫有"基本儲定子彈理念"阿大師

扣埋利息雜費應該1%都無.

放心la, 80 90 00都買唔到, 到時你估香港仲可以天下太平咩

再按有冇要搞
我月入低，好難借錢買樓，你重新按個間樓果邊又要還

我講嘅回報率係一年租金除以樓價
如果扣埋利率雜費就係淨收入

事實上3.5厘回報係仲有嘅 留意下新界細價樓 唔少都有3.5以上

果幾間中資投地個價 仲大過自己公司市值 好多間都係二三線發展商
投地後 股價都反映左市場唔睇好呢幾間野

睇你父母開唔開通 你父母有樓可以做擔保人
不過要說服到佢地先

你層樓已經供滿嘅話 再按其實同一般按揭無分別
舊有嘅用自己人工去供
新買嗰間放租出去 租客會幫你供

你嘅情況唔洗擔心無能力供 你係要擔心銀行唔借比你 因為有壓力測試

2047 大限

80頭經歷過03沙士 09次按兩次入市時機 可能買到
80尾打後嗰啲

H升時你都會俾人加，唔係真係封頂

80尾=90後

我打錯 自膠

做嗰陣係H+1.2 即係1.45
封頂係1.95

我2萬頭左右
搵咩價位樓黎搞好
唔多識，邊度睇資料

咁你執下間屋個cost又唔計埋落去？

補充少少 2015年頭做嘅 中銀

安全計法 月薪*100

儲左d錢買唔起樓,但原來已經可以係日本fullpay
去果度買層樓再打份頹廢工已經可以做到香港做唔到既野

以我認知（上網睇），P 加H都會加，唔係真係有封頂呢樣野
末上過會，如有錯多多指正

投資移民?

我就相信經濟循環，有升就一定有跌，都係儲舊錢等時機啦！

佢呢個封頂係P-2.5
意思係當H嘅數值上升時 你嘅按揭利率唔會高過P-2.5
但係當P上升嗰陣 個封頂利息就會升

我嗰個封頂係訂咗一個固定利率 例如1.95
話知你H加到幾多 最高都係1.95

鎖成世定２年

住村要識玩夠膽玩法律，政治，潛規則
唔係屋都燒撚左你都得

買得起村屋點會買唔起其他樓
村屋頂盡按8成估價又低 要拎成球出黎做首期

點解要計, 買伽私又要計呀

今年32 15年結婚 上年7月買左居屋 都要開始再儲過 計劃生小朋友 我其實搵得唔多 兩公婆加埋搵34k 左右 兩個都無父幹母幹 只係我同佢畢業後一直儲 儲左8年, 上年又跌左少少先上到車,

希望年輕人加油 講真 去少幾次旅行 追少2部Iphone 已經慳到好多首期 當然話唔想做樓奴 寧願自己洗曬果d 就當我無講過

好慘
好寫實
個種對於生活既無奈 真係好多港人既寫照

咁咪唔好攞岀嚟講到咁抵囉

話等跌果d
其實就算跌都唔夠錢買
好似有樓有高潮果兩個會計師

而家就無奈, 大個開始想成家立室做唔到就會憤怒.

咁係抵wow, 租左平盤想長住裝修有乜問題.
傻

睇吓有無白居二呢啲啦
我都係因為白居二而上到車
依家叫做好過租樓住咁囉

正評比樓主

按幾耐鎖幾耐

agger

租都會加

我地死左間野變凶宅
你都係借唔到錢 要一炮過

我係絲 不肥不毒不矮不柒
我男朋友都可以照顧我一世
雖然佢得公屋

我今年35 只可以話我地嘅年代同而家已經好唔同
以前努力讀書入到大學已經成功咗一半
而家

我出身公屋家庭 靠自己努力而家都有4個物業收租
但係而家嘅公屋細路好難有出頭天 先天條件已經差過人
睇下而家幾多90 00後學生想自殺

係抵 但唔係自稱$2000一個月有兩房一廳
然後攞嚟做reference話唔買樓都得囉
而且有幾多業主會畀你自己裝修？

咁容易三四千搞得掂就唔會咁多人幾千蚊租劏房啦

供完個啲多數都賺緊幾百個，仲可能有超過兩間，如果見跌點解唔賣出黎收返幾百粒，升又唔賣，跌又唔賣？等收租要收幾多年先有幾百粒？

其實肯涯既話都有可能買到樓
我老豆中學就出左黎做地盤
捱左20年買到層樓 自己做埋判頭
前幾年買埋第二層
不過買樓真係好睇時機
冇就係冇 命黎架

時代真係唔同啦
以前肯捱真係會買到 而家好難講

10年前新樓樓花百零萬有2房

你算好 我幾十歲人仲係得20k儲蓄

好多AA9水人買樓

呢D 廢話聽左10年啦

10年前俾AA9 水左既人而家唔哂係度叫春啦

咁係咪同時好多AA水鳩人租樓

好難做按揭

香港地有樓果然
解決左 9成煩惱

咁你接受老公婆結左婚但一世租樓？

女真係咪重要？

真心睇得出你唔係想串
我細個係諗 老豆唔叻唔緊要 我可以靠自己
宜家係諗 你無錢做咩生我出黎受
所以大日無錢都唔打算生啦 廢事個仔又怨鳩我
除非移左民
Btw 宜家600呎預800 個差唔多

我明啊
姐係投資啦 不過係投資機會姐
眼光時機好 當然發 掉番轉？
問題係 有好多人其實唔係想發達 不過想有個安居之所
不過香港逼佢地玩呢個遊戲

十年前環境同而家完全無分別？

相同既

只有AA9都係日日gogogo 等開飯

宜家25做左2年 宜家有300K 目標一年草到100K, 希望30歲前同女朋友上車

買一個自住單位等於投資

前提你要有公屋住⋯⋯

咁又係呀, 有就可以冷眼旁觀睇下幾時遍地屍骸.

我打算租落馬洲

自然睇數據啦 人講你又講 數量根本冇咩分別

咁先頂盡一百萬都唔夠 有無叫條女一齊儲？

施工量多左 18年打後先見到效果

14-16係多過11-13，
邊d入689數我就唔識分，16之後?

但最慘係地價同人工都已經貴左好多
d地產商賣出黎又平得去邊?

其實我由頭到尾都係講緊自己個CASE唔會買樓
亦唔係用黎做Reference
只係想share下有平租既村屋, 有時經過地產agent都有
如果你要計cost既, 我裝修o個度識人, 淨係請佢食餐飯就算冇俾過錢
傢俬大部分ikea買, 將來都用得著

因為我從一開始就唔打算買樓
其實租金 <5000 我都會租

係咪人人都係得買樓呢條路先?
如果唔係平平地租村屋我覺得冇問題囉

啲人成日話香港出生率低，政府連住屋問題都解決唔到，搵萬幾果啲人，公屋又冇資格輪，居屋又唔洗指意抽到，屋企人又住公屋，樓又買唔起，年輕一代點樣結婚生仔？
就算買到樓果啲，可能得個三百尺，生多個都冇位住，年輕人又點敢生？
租樓果啲，屋租已去左人工一大截，唔洗再諗買樓上，仲生乜撚罰仔先？

班友無細佬咁好law, 咁先夠狠. 先搞到大鑊野出黎.

LM

屌，一陣又話香港唔夠生產力，到時又輸入大量蝗蟲落黎就仆街

咁點都仆街架la, 係點仆法

天水圍都400萬啦。

其實可以避免既 政府角色好重要 但如果政府都傾斜既 咁講咩都無用

窮人生仔仲咩? 做有錢人奴隸? 比有錢人呼呼喝喝?

無人仲邊有人供樓租樓呀

唉有咩慘得過供完層樓都未必係屬於你

所以我支持香港人，有能力生小朋友的，或能力差少少的，都生多幾個，別把香港人床位，學位，職位，屋位，院位，墳位都中國大陸人搶了去！

香港現在不斷比中國人入侵，窮人一樣生，生多幾個最好，因為窮人起碼都有公屋，社會福利，現在好多中國大陸人就來香港搶這些！
反家庭收入過了公屋條界就麻煩點，高不成低不就！

收皮啦

等到人老珠黃都未跌啊仆街

如果人人都咁諗根本就係你班人托住個市

唔係一定要買
但你呢個例子真係無乜參考價值
你肯定自己幾年後上到公屋其實個故事已經講完

佢唔買原因咪就係解決咗自住需要

呢D真上岸可以睇人大風大浪係海到浮

離地到呢

得架，我識人一間公屋住8個人添

聽落真係真正財務自由 唔洗綁成世

如果有首置樓我即刻狗衝去買呀！五年後我應該儲到80-100萬 人工應該升到37k

但係下屆政府肯定行無為而治方針 由得樓市乾升 唔會起首置樓！！！！首置貸款都唔會有！！！！

只會推綠置居 俾走你班公屋仔 騰空單位俾新移民？
本身同父母同住 想結婚搬出黎住？政府睬你都傻啦！你估仲係港英時代咁年年穩定單位供應咩？

問題係呢個親共政府根本理撚得你班港豬去死 上左岸果批咪好彩囉 遲出世果批(我呢一代 90後) 靠自己既 就算幾叻幾慳都未必買到個兩房單位呀！

屌，咁簡單你都唔撚明？佢意界叫你7個月唔食唔開支，咪買到一層居屋囉！

政府政策仆街 教育制度垃圾 官商勾結 廢老又多
年輕人生活艱難 仿佛點努力都好始終無辦法向上爬

幾溫馨，一家人幾咁close

愈講愈興 班離地撚真係以為今日同當年一樣 以為上車難度冇變過

簡單講 當年(10年前)做醫生 儲三年錢 可以買到個10年市私樓 兩房
做普通big 4會計 儲幾年錢都買到市區舊樓細單位

今日醫生 儲五年錢都未必買到但三十年市區兩房！(fyi 荃灣荃豐中心 單橦樓 3x年 最細單位440呎 入場費550萬)

姐係90後今日做醫生 仲慘過當年做會計呀！

全部真人真事！因為我係醫院返工！

你講得無錯
我04年入HA做 09年趁跌市入咗兩個單位
而家17年已經有5個物業揸手

80尾打後嗰啲真係好慘 教育制度越嚟越西 政府越嚟越差(雖然無好過 )
FG人工無乜加過 仲係16k 廢老又阻上位

有樓嘅/ 政府只會話你唔努力

又唔駛咁灰，上車有時都要調整心態，面對現實睇餸食飯，新西仲有好多400萬以下單位，08年我試過係Facebook同人開大片，醫生律師都話買唔到樓，我叫佢地買屯門，佢地覺得醫生律師都要住屯門係一種侮辱

Btw巴打唔轉私家醫院?
我做咗6年公立都頂唔順 轉去私家人工再高啲 工作量又無咁大
不過我前年都辭埋職了

唔洗同佢地勞氣 佢地腦裝屎
我做醫生都係由買細價單位開始

事實上而家新界都仲有唔少400以下嘅單位 450嘅話房都有
如果一開波就好高騖遠話要住過千萬嘅 死咗去算啦

450嘅話2房都有 打錯

留意下新界東 例如大埔 或者新西屯門 真係唔少450兩房

最後佢地仲反問，咁我努力讀書為乜，最後都要同啲公屋仔一樣住屯門，狗眼看人低

今時今日買樓比首期
無老豆老母點成事
當你15k一個月
你自己禁下計數機要幾耐先儲到首期
(唔飲唔食)

但無錢喺香港直情係仆街

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦世界好公平如果人人都心想事成會天下大亂世上總要有你D咁既廢人

咁你又真係唔死都無撚用

正解
香港根本正係岩有錢人住
無錢先會想走

2

紅字好撚認同
利申：港豬

好高興喺呢度見到你

你呢段野係單身人士適用

我都唔撚知呢個咩政府，個個國家都係吸納啲有錢後生嘅人移民，而家日日百五個廢老蝗蟲落黎香港，未計啲雙非，個個一落黎爭公屋拎綜緩。屌你老母，我雖然唔係交得多稅，但係眼見納稅人啲錢俾哂啲原本唔屬於香港嘅人，我咁辛苦返工交稅做乜鳩先？
啲離地撚成鳩日話80後90後唔長進，屌你老味！唔係個個好似連登仔人工30k以上，每個月得個17k人工，唔計自己洗費聯誼，唔撚洗俾家用？返工搶車食飯年年都加，我儲條撚呀？同條女儲到三四十萬以為好快俾到首期買三百零萬嘅樓，點知一年內升撚到四百幾萬，升到咁又可以點買？

你真係幾仆街
咁撚窮仲想生仔

香港年輕人係廢柴係常識

其實平日同人吹水，我一直都話後生（90，00後）無父幹個班，基本得兩條路揀，一係真暴動，排華，一係即刻死，你係被時代遺棄嘅一群
因為客觀睇，樓就算跌至多一兩成，香港有足夠多人有足夠錢去買番上去
學業工作，支那人有金手指，一定會全面取代你地
我呢d 80後，經歷到97前後尚且正常嘅日子，肯努力好多都仲有路行，但見到再後生d, 我講唔出叫你學隔離買樓post 個d人，學唔到恨都無用，自己睇路啦

你驚佢唔跌咩
加油啦

生多個有公屋住先醒

公務員公屋呀屌你

有1M, 已經放棄買樓，輸父幹

1M現金? 月入幾多呀
有1M無理由上唔到車

買唔到山頂

山頂我諗月入1M都忟水

On9仔

有父幹，獨仔
屋企人教我要住一定要住一手樓
買二手樓拎黎炒

冇父幹,依家事業先啱起步既人,
當你有4,5萬一個月
都未必追到樓價,
就算俾你追到都係買垃圾既情況下
最好就儲錢移民或者痴屋企住
你依家先去玩買樓駐定你做奴隸

呢個遊戲唔啱玩咪quit game
咩結婚=買樓擺明係上一代揾你後生老襯
佢地最驚就係你唔跟規舉玩
但d後生又真係被影響個下慘

父幹撚 老豆幾層樓供甩收租半退休
香港有樓市 買樓收租財富世襲
冇父幹只可儲錢等入市 連自住都冇就更加死梗
諗下有咩計仔抽間居屋番黎好過啦
一世人流流長 你有500k Cash flow係銀行唔會50年都買唔到樓既
我老豆30歲果時咪又係住緊公屋
唔好覺得冇希望就唔儲錢啦 學定投資理財睇定樓市總有一日可以發圍
利申 垃圾大學生一名

50萬即係400內，得好少choice

你講事實d人唔會回應你ga

佢講緊一個道理就係適度去儲錢

當咁上下年紀你手揸一舊錢，價岩咪買囉
經濟週期下，樓亦唔會一世都咁貴

到時買唔起/唔想買，舊錢搞下生意仔做下投資一樣得

一人得17k咁少都生仔，真係害撚晒你下一代

咁既背景想生仔
希望你第時個仔唔會怨你啦

痴撚線 月入34k 有樓住仲怨乜春
我細個住公屋 老豆老母每人打兩份工湊大我同家姐
生活係艱難 但係我地從來無怨過父母

On9仔
沙屎供？有撚銀行肯借你供
你要買絕大部分要full paid

而家CC台班加成日叫春利申月入10萬唔夠自己使

無話佢個仔一定怨
意思係咁窮生仔 你比到啲咩佢呀

如果唔係你以為點會有唔駛錢只要你肯孭條數就有嘅淘大？

有間屋

呢個例子好on9...
你喺邊度變五球cash岀嚟
你有五球cash今日都可以full pay買樓啦

屌 個post明明講緊上車好難
咁你都攞住五球喺手仲有咩要討論呢？

事實係唔夠，中産玩起跑線係無底深潭
國際學校，興趣班，再大d外國升學，再諗住留資產俾佢，多多都唔夠
你唔買個逃生門，你下一代咪等住俾港共玩死

2047

你都on99
自己搬出黎住起碼唔駛睇人面色
唔通你諗住呢生人都係做裙腳仔要另一半聽晒外母話？

收檔啦
你老母同新抱住埋一齊幾乎可以肯定會面左左 日日做戲咁做

得間屋就夠？

由細到大既培養樣樣都係錢，讀名校/i school，出國讀書，
畢業之後用人脈幫佢入ibank/大公司/比錢佢創業，
結婚之後比錢佢買樓，etc.

你得間居屋，仲要等你死左先留到比佢
咁佢第時結婚點？首期係咪你比到？
你個仔會開心？

咪係
講到有間屋生仔等於比到好生活佢
大佬，你果間自住屋咋
你個仔都要等你死左先有得分啦

離撚哂地
樣樣都要玩到最高level
係咪全香港既人都一定要做到ibanker醫生律師先生活同生存到?
錢點都話唔夠洗架啦 搵5皮又話10皮先夠 搵10皮又話人無廿皮 屌 連登真係多有錢人
就係吹到個社會風氣咁癲, d 公屋仔學生咪走哂去跳樓囉
活係香港係原罪

村屋你預定最少二百幾先好諗
業主開4000k
銀行估3500k(村屋肯定唔足價）
再5成首期
又要印花稅
基本裝修起碼都100k
你準備定最少2500k

老老77
我做緊地產呢一行
呢一年新界東北由手1間2房3.5m升到4.3m
首置盤 發夢啦 4.1唔洗2個鐘完經sold out
自己做呢行 今年21 都覺得好離地
年輕人90後係無機會上到車

但係個市場事實一步一步增加
樓市周期普遍30年先循環一次
所以年輕人。唔好覺得上唔到車係失敗
而是個市場的遊戲規則係根本唔會比我地加入
錢都要慢慢儲。如果自己真係要搬出黎先最好買樓
租金就每年1k咁升。你租得黎都冇錢比大家儲啦
政府？晒氣啦。香港土地就咁得多
但係人口 物價就不斷上升
總結一句。有需要就一次要買 唔好諗住個市會跌
咩美國加息 有新樓盤會減加 你地唔好發夢啦

響宗主國眼中，今時今日香港人響香港殖民地確係原罪，尤其後生一代，一定唔會俾你好過
你覺得上面堆野好高level? 十個中產起碼一半會話係基本野，佢地D細路先少壓力，你咪試下順其自然行平民路線TSA, DSE慢慢捱，真心祝你好運

雞可以帶出去食飯
屋企人都知咩事, 不過一定唔比結婚

租樓老細就唔會揸住你春袋？
sorry唔記得你失業會縮返入你阿媽個西度一齊住

仲嘈緊

心態

點睇買左當交租
純粹自住 唔出租 唔賣

俾多少少家用點都少過俾租+水電
最大問題係搬出去都要俾家用

買左幾年
個估價都已經過左供款

我講緊租樓
買樓如果供到咁當然唔同玩法

我自己咁睇，家庭和睦做咩要搬出去租樓幫人供
租樓仲要搞到自己儲唔到錢
倒不如留係度同阿爸阿媽住，儲左本身預租樓筆錢

呢樣真
愈窮愈多人想搬出去
好多公屋fd未畢業都係咁話想搬
又想上流 上車做業
另一方面又唔肯死忍幫業主供

咁多人買唔到咩

你老母臭閪我幾撚事話一定要供樓呀？租樓唔撚得呀？ 睇你都係廢鳩物

Bingo

去社署

分租一部分比上不到車的老細..互揸春袋

3年內，瘋狂大升再黑天鵝大跌
到時樓價一定低過家陣，忍到就忍埋呢3年

低調泰國買樓互揸春袋

咁所以你快啲買曬香港啲樓啦！租樓個班等住幫你供架。

樓價跌到九七/沙士個時咁有咩唔好
要仆街一齊仆
呢幾年買樓個d 見住個價咁離地都堅持要買 根本變相推高樓價
仲有一班垃圾大佬走黎炒高佢
根本佢地仆街就係應份

就算大陸佬唔炒
你地都買唔起樓啦嘈乜
打份19工 皮幾野一個月

層樓100萬
首期你都有排儲啦
人地老豆即刻幫你full pay
你呀番工幫老細擦下鞋
保住你份工先講

我其實唔係好明呢個心態係乜料
即係大家樂既叉雞飯以前$30 ，你未餓所以未食
之後其他人餓所以$31 $32 都買黎食，買買下去到而家$38
你就話呢班人夾手夾腳推高左飯錢，佢地嘔番出黎都係應份

呢個究竟係咩心態

呢d係必需品
你要怪就忸中共高價搶地
要怪就怪每日150落黎

廿年前睇阿爸買樓，由睇樓、考慮、反價、考慮，最終成交都同業主拉据左成個月，個經紀講到口水乾先搞得掂雙方面，而家去睇樓？唔好話反價，淨係考慮多一兩日，第二日就話有人出高你十萬成交左，大拿拿幾百萬買間樓好似要求番黎咁，仲要搶，而家唔駛錢呀！

可能我太認真。
巴打你睇下深圳樓咩價先啦。貴一貴都有人買，點解？而家深圳豪宅貴過大西北，唔通你覺得深圳會比香港好？d樓價係人為無視基本面咁炒上去？
大陸人工平均無香港人搵咁多都照樣個個係深圳打工，點解？一個城市既吸引力先係樓價既推動力呀⋯
事實係香港唔係得大陸人買樓，係好多世界既遊資都有份參與既遊戲⋯因為香港係金融中心，資金集散地呀。